彭定康斥英為對華貿易違港承諾： 辜負上一代港人，再辜負年輕港人將是悲劇

彭定康斥英為對華貿易違港承諾：再辜負年輕港人將是悲劇
2017-01-26 15:52:00 HKT

前港督彭定康接受英國BBC節目《Newsnight》訪問時，批評英國政府為對華貿易的利益，不惜放棄尊嚴，違背對香港的承諾。他又慨嘆，英國已辜負上一代港人，再辜負新一代年輕港人，會是一個悲劇。

彭定康在訪問中，批評英國政府未有更公開地維護香港，英國與中國簽署《聯合聲明》，已在聯合國備案，英國在《聯合聲明》已承諾有責任維護香港的權益直至2047年，若令人覺得英國並無真正恪守這些承諾與責任，是非常可惜。他質疑英國是否已經喪失固有的尊嚴及責任感。

彭家康指出，英國為可笑及滑稽的原因，而背棄香港，有人以為與中國做生意的唯一途徑，就是在政治問題上向中國叩頭，這是胡言亂語，全屬廢話。他擔心有人準備出賣尊譽以換取根本從未實現的貿易協議，這將會是災難，如果真是如此，英國將有何顏面面對世界？

他又指出，「香港新一代民主運動的領袖會如何看待英國，我深深感到我們已辜負了新一代民主運動參與者的父母一輩，如果我們再辜負這班年輕人，將會是一個悲劇。」

前政務司司長陳方安生亦向BBC表示，英國最首要及最大利益是與中國做生意，不計較甚麼條件。不幸地，世界各國，尤其是英國，都裝作看不見正在發生的事，如果國際社會繼續不理會一國兩制被侵蝕，到有朝他們醒覺時，一國兩制已名存實亡，便已太遲。銅鑼灣書店股東被擄返內地，是跨境執法，令港人擔心「午夜敲門」，即使身在香港亦不安全，就算沒有觸犯任何香港法例，都會突然「被失蹤」。

BBC引述英國外交部發言人表示，英國認真對待《中英聯合聲明》的長期承諾，英國相信一國兩制繼續是維持香港長遠穩定及繁榮的最好安排，正如過去20年那樣，英國期望一國兩制在將來都會獲得尊重及成功。英國定期與中國政府商討一國兩制及香港高度自治的重要，外相去年12月與中方會面亦已表達英國的關注。
<蘋果>

挑！彭定康呢條契弟反港獨

唔係失憶呀？

金魚的記憶？

即係叫歸英派死咗條心

香港比佢拎嚟做攻擊政敵的籌碼

但 戰線一樣 不妨合作

即係支持林鄭

香港歸英對英國都冇著數，如果香港真係咁重要當初英國點會咁容易就效
放棄主權。

英國佬連最重要既殖民地所
印度都可以唔要，相比之下香港實在太微不足道

大家要記住現在既英國已經唔係當初既日不落帝國，雖然英國依然係歐洲經濟/軍事強國。但同支那比較真的不是同一個層次。畢竟領土面積同埋人口數量同支那既差距太大，好難單靠科學技術去填補

On9仔
唔通人地講支持?
用下腦啦
佢咩地位啊

睇中中國個市場咋下話？
香港咁撚多錢輸比中國點會唔重要

That's why Hong Kong independence is the only resort, Chris

岩呀
我覺得明眼人一定係支持
只係未必個個講出口認自己支持
但我深信支持係大部分人既取向 好似我身邊朋友大部分都支持